% Risultati HEUR ottenuti
%             | tempo impiegato | costo soluzione |...
% istanza     |                 |                 |...

% Statistiche interessanti:
% - differenza percentuale tra soluzione cplex e euristica
% - tempo di esecuzione di HEUR
% - comparativa tempi di esecuzione tra euristica con parametri migliori e cplex

% Conclusioni:
% - conviene usare l'algoritmo euristico piuttosto che CPLEX? perché?

Per quanto riguarda l'algoritmo euristico, ho raccolto come dati il tempo di esecuzione e il costo delle soluzioni ottenute. Ho, dunque, considerato la differenza percentuale tra quest'ultime quelle calcolate tramite CPLEX (in particolare, ho scelto la migliore per ogni istanza).\\
Infine, ho paragonato i tempi di esecuzione di \texttt{cplexsolver} (abbreviato da adesso in \textit{CPLEX}) e \texttt{heursolver} (abbreviato da adesso in \textit{HEUR}).

\subsubsection{Differenze percentuali}
I grafici delle differenze percentuali (Figura 15 e Figura 16) mostrano che la soluzione trovata euristicamente si allontana dall'ottimo all'aumentare della dimensione dell'istanza con un massimo del 0.55\% con una buona stabilità (come testimoniato dal grafico della deviazione standard in Figura 17)\\
Addirittura, per i grafi con più di 70 nodi, l'algoritmo euristico trova soluzioni migliori rispetto a quelle trovate da \textit{CPLEX}: infatti, quest'ultimo non è stato in grado di trovare l'ottimo a causa del limite di 100 secondi.\\
Per le istanze più grandi, \textit{Local Search} riesce a trovare soluzioni migliori di quelle di \textit{CPLEX} del 40\%. Tuttavia, il grafico della deviazione standard evidenzia che ciò non avviene con regolarità.

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/diff_perc_heur.png}
    \caption{Differenze percentuali tra \textit{HEUR} e \textit{CPLEX} (media)}
\end{figure}

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.45\textwidth]{img/diff_perc_heur_70.png}
    \includegraphics[width=0.45\textwidth]{img/diff_perc_heur_100.png}
    \caption{Diff. perc. tra \textit{HEUR} e \textit{CPLEX} (media) fino a 70 nodi e a partire da 70 nodi}
\end{figure}

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/diff_perc_heur_std.png}
    \caption{Differenze percentuali tra \textit{HEUR} e \textit{CPLEX} (deviazione standard)}
\end{figure}

\subsubsection{Tempo di esecuzione}
Il tempo di esecuzione di \textit{Local Search} supera di poco i 5 secondi per le istanze più grandi e ha, come atteso, un andamento polinomiale (Figura 18). Si può notare, dal grafico della deviazione standard (Figura 19), che il tempo di esecuzione tende a variare di più all'aumentare della dimensione delle istanze, probabilmente a causa della grandezza dei vicinati.

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/time_elapsed_heur.png}
    \caption{Tempo di esecuzione di \textit{HEUR} (media)}
\end{figure}

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/time_elapsed_heur_std.png}
    \caption{Tempo di esecuzione di \textit{HEUR} (deviazione standard)}
\end{figure}

\paragraph{Confronto con \textit{CPLEX}}
Confrontando i tempi di esecuzione di \texttt{heursolver} e di \texttt{cplexsolver} (Figura 20), risulta abbastanza evidente che è decisamente più vantaggioso usare un'euristica anziché un metodo LP. Infatti, il tempo di esecuzione del primo è di molto inferiore e permette di calcolare delle soluzioni abbastanza precise per istanze anche grandi.\\
Ad esempio, quando i grafi possiedono più di 100 nodi, \texttt{heursolver} ottiene una soluzione in circa 5 secondi, mentre \texttt{cplexsolver} sfora i 100 secondi. Quindi, a fronte di un maggior risparmio di tempo, \textit{Local Search} ottiene anche risultati migliori rispetto a un approccio con metodi LP.

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/time_elapsed_comp.png}
    \caption{Comparativa tra i tempi di esecuzione di \textit{HEUR} e \textit{CPLEX}}
\end{figure}

\subsubsection{Conclusioni}
Si può concludere che, all'interno del contesto della catena di montaggio, è più vantaggioso usare un algoritmo euristico: infatti, il metodo LP implementato permette di ottenere soluzioni migliori all'interno dei 6 secondi solo per istanze molto piccole (30 nodi).\\
Inoltre, per le istanze più grandi, anche impiegando 100 secondi \texttt{cplexsolver} non riesce a raggiungere soluzioni minimamente paragonabili a quelle di \texttt{heursolver}, che si dimostra migliore per tempi di esecuzione e soluzioni fornite.